% !TeX root = these.tex

% add page number
% \pagestyle{headings}

% beamer setting
% \usetheme{CambridgeUS}
% \setbeamertemplate{footline}[page number]
% \setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]

% \pdfoptionpdfminorversion=7
% \pdfminorversion=6

% use table of content for each chapter
% \usepackage{minitoc}

% \usepackage[a-3u]{pdfx}

% \usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage[titletoc]{appendix}

% use biblatex
% \usepackage[sorting=anyt,sortcites=true,backend=biber,url=false,doi=false,maxnames=7,isbn=false,firstinits=true,backref=true,style=alphabetic]{biblatex}
\usepackage[sorting=anyt,sortcites=true,backend=biber,url=false,doi=false,maxnames=7,isbn=false,firstinits=true,backref=true,style=numeric]{biblatex}
% \addbibresource{reference}
\bibliography{reference}


% encoding (just for pdflatex)
% \usepackage[latin1]{inputenc}

% hyphenating
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[autostyle]{csquotes}

% AMS Math
\usepackage{braket}
% \usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,mathtools}
% \usepackage{breqn}
\usepackage{amsmath,amssymb,mathtools,amsthm}
% \usepackage{unicode-math}
\usepackage{lualatex-math}
% \usepackage{cmbright}
% \usepackage{lmodern}
% \usepackage{lxfonts}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{xfrac}
% \usepackage{MnSymbol}


% for algorithm
%\usepackage{algorithm}
%\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm2e}
\SetAlFnt{\small}

% hyperref
% \usepackage{hyperref}
\usepackage[pdfa]{tulhypref}
\hypersetup
{
%   bookmarks       = true,
  unicode         = true,
  pdftitle        = "Malicious Codes Detection in Distributed Environments",
  pdfauthor       = "Thanh Dinh Ta", %auteur du document
  pdfsubject      = "Malicious Codes Detection in Distributed Environments",
  pdftoolbar      = true, %barre d'outils non visible
  pdfmenubar      = true, %barre de menu visible
  pdfhighlight    = /O, %effet d'un clic sur un lien hypertexte
  colorlinks      = true, %couleurs sur les liens hypertextes
%   pdfpagemode = None, %aucun mode de page
%   pdfpagelayout = SinglePage, %ouverture en simple page
  pdffitwindow    = true, %pages ouvertes entierement dans toute la fenetre
  linkcolor       = violet, %couleur des liens hypertextes internes
  citecolor       = blue, %couleur des liens pour les citations
  urlcolor        = orange, %couleur des liens pour les url
%   pagebackref=true
%   bookmarksdepth  = 3
}

\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
% for listings
\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\footnotesize\ttfamily,showspaces=false,frame=tb}
% \ltset{basicstyle=\small\ttfamily,showspaces=false,frame=tb}
\lstloadlanguages{C++,[x86masm]Assembler}

% \usepackage{minted}
% \usemintedstyle{friendly}
% \usepackage{tcolorbox}
% \usepackage{etoolbox}

% graphicx and caption
\usepackage{graphicx}
% \usepackage[font={small}]{caption}
\usepackage{caption}
% \usepackage{subfig}
% \usepackage[config,position=t]{subfig}
\usepackage{subcaption}
% \captionsetup{compatibility=false}
% \DeclareCaptionLabelSeparator{periodspace}{.\quad}
% \captionsetup{font=footnotesize,labelsep=periodspace,singlelinecheck=false}
% \captionsetup[sub]{font=footnotesize,singlelinecheck=true}
% \renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})}
% \usepackage{rotating}
\usepackage{pdfpages}

% for smarter reference
\usepackage{cleveref}

% reference depth
\setcounter{secnumdepth}{2}

% for appendix
% \usepackage{appendix}

% for footnote
\usepackage{fancyvrb}
\VerbatimFootnotes

% for diagram
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,
                automata,
                arrows,
                matrix, 
                plotmarks,
                positioning,
                shapes,
                shapes.multipart,
                shapes.misc,
                decorations, 
                decorations.markings, 
                decorations.pathreplacing, 
                decorations.pathmorphing,
                backgrounds,
                fit,
                patterns}
% \usepackage{tkz-base}

% for commutative diagram
\usepackage{tikz-cd}
%\tikzset{commutative diagram/row}

\usepackage{wrapfig}

% for margin note
\usepackage{marginnote}

% for itemize
\usepackage{enumerate}
\usepackage[inline]{enumitem}
% \setitemize{label=\usebeamerfont*{itemize item}%
%   \usebeamercolor[fg]{itemize item}
%   \usebeamertemplate{itemize item}}

% create procedure environment
%\newtheorem{procedure}{Procedure}

% some tikz styles
% \tikzset{morphism/.style={circle,draw,thick,align=center,inner sep=0pt,minimum size=12pt}}
% \tikzset{bigmorphism/.style={circle,draw,thick,align=center,inner sep=0pt,minimum size=25pt}}
%\tikzset{objects/.style=}

% enumitem
% \usepackage{enumitem}

\usepackage{fancyvrb}

\usepackage{cprotect}

\usepackage{footmisc}

\usepackage{array}

% \usepackage{gnuplottex}

\usepackage{float}

\usepackage{mathrsfs}

\usepackage[export]{adjustbox}

\usepackage{rotating}

% for footnote
\usepackage{perpage} 
\MakePerPage{footnote}

\usepackage{parcolumns}

\usepackage{url}

% \usepackage{savetrees}

% \usepackage{floatrow}
% \floatsetup[table]{font=small}

% \newtheorem{principle}{Principle}
% \crefname{principle}{principle}{principles}
% \Crefname{principle}{Principle}{Principles}

\theoremstyle{plain}

% \newtheorem{hypothesis}{Hypothesis}
% \crefname{hypothesis}{hypothesis}{hypotheses}
% \Crefname{hypothesis}{Hypothesis}{Hypotheses}
% 
% \newtheorem{assumption}{Assumption}
% \crefname{assumption}{assumption}{assumptions}
% \Crefname{assumption}{Assumption}{Assumptions}
% 
% \newtheorem{heuristic}{Heuristic}
% \crefname{heuristic}{heuristic}{heuristics}
% \Crefname{heuristic}{Heuristic}{Heuristics}


\newtheorem{theorem}{Theorem}
\crefname{theorem}{theorem}{theorem}
\Crefname{theorem}{Theorem}{Theorems}

\newtheorem{proposition}{Proposition}[section]
\crefname{proposition}{proposition}{propositions}
\Crefname{proposition}{Proposition}{Propositions}
% 
\newtheorem{corollary}{Corollary}[section]
\crefname{corollary}{corollary}{corollaries}
\Crefname{corollary}{Corollary}{Corollaries}

\newtheorem{problem}{Problem}
\crefname{problem}{problem}{problems}
\Crefname{problem}{Problem}{Problems}

\newtheorem{lemma}{Lemma}[section]
\crefname{lemma}{lemma}{lemmas}
\Crefname{lemma}{Lemma}{Lemmas}

\newtheorem{observation}{Observation}[section]
\crefname{observation}{observation}{observations}
\Crefname{observation}{Observation}{Observations}

\theoremstyle{definition}
% 
\newtheorem{definition}{Definition}[section]
\crefname{definition}{definition}{definitions}
\Crefname{definition}{Definition}{Definitions}
% 
\newtheorem{hypothesis}{Hypothesis}
\crefname{hypothesis}{hypothesis}{hypotheses}
\Crefname{hypothesis}{Hypothesis}{Hypotheses}

% \newtheoremstyle{dotlessP}{}{}{}{}{\color{blue}\bfseries}{}{ }{}
\theoremstyle{remark}
% \theoremstyle{dotlessP}

\newtheorem{example}{Example}[section]
\crefname{example}{example}{examples}
\Crefname{example}{Example}{Examples}

\newtheorem{remark}{Remark}[section]
\crefname{remark}{remark}{remarks}
\Crefname{remark}{Remark}{Remarks}

\newtheorem{note}{Note}[section]
\crefname{note}{note}{notes}
\Crefname{note}{Note}{Notes}

\crefname{secinapp}{appendix}{appendices}
\Crefname{secinapp}{Appendix}{Appendices}

% \crefname{appendix}{appendix}{appendices}
% \Crefname{appendix}{Appendix}{Appendices}
% \newtheorem{corollary}{Corollary}

% \newtheoremstyle{dotlessP}{}{}{}{}{\color{blue}\bfseries}{}{ }{}
% \theoremstyle{dotlessP}

%%%% BINARY INSTRUCTION %%%%
% \newcommand{\jump}{{\tt jump}\xspace}
% \newcommand{\call}{{\tt call}\xspace}
% \newcommand{\ret}{{\tt ret}\xspace}
% \newcommand{\jcc}{{\tt jcc}\xspace}
% \newcommand{\instr}{{\tt i}\xspace}
% \newcommand{\code}{{\tt c}\xspace}
% 
% %%%% GENERAL %%%%%%%%%%
% \newcommand{\dcfg}[1]{{\cal G}_{#1}}
% \newcommand{\E}{{\cal E}}
% \newcommand{\V}{{\cal V}}
% % \newcommand{\T}{{\cal T}}
% \newcommand{\N}{{\mathbb{N}}}

% \newtheorem{problem}{Problem}
% \crefname{problem}{problem}{problems}
% \Crefname(problem}{Problem}{Problems}

% \makeatletter
% \let\@twosidetrue\@twosidefalse
% \let\@mparswitchtrue\@mparswitchfalse
% \makeatother

% \usepackage[left=0.5cm,right=0.5cm,top=0.5cm,bottom=0.5cm]{geometry}

% \vspace{-2.5mm}
% \setlength{\textfloatsep}{\baselineskip plus 0.2\baselineskip minus 0.2\baselineskip}
% \setlength{\textfloatsep}{10pt}
% \setlength{\belowcaptionskip}{-10pt}
% \setlength{\intextsep}{10pt}
% \setlength\abovedisplayskip{0pt}
% \usepackage[font=small,skip=10pt]{caption}
\allowdisplaybreaks

% \usepackage{titlesec}
% \titlespacing\section{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}

% \setlength{\parindent}{0pt}
% \usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace}
% \setstretch{1.5}

% \definecolor{cornflowerblue}{rgb}{0.39, 0.58, 0.93}

% \usepackage{lmodern}
\usepackage[sc]{mathpazo}
\linespread{1.05}
% \usepackage{baskervald}
% \usepackage{nbaskerv}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage{luatextra}
% \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}

% \usepackage{unicode-math}
% \usepackage{lualatex-math}
% \usepackage{charter}
% \usepackage[expert]{mathdesign}

\usepackage{afterpage}
\usepackage{changepage}

% \setcounter{totalnumber}{1}
% \setcounter{topnumber}{1}
% \setcounter{bottomnumber}{1}
% \renewcommand{\topfraction}{.99}
% \renewcommand{\bottomfraction}{.99}
% \renewcommand{\textfraction}{.01}

% \makeatletter
% \newcommand*{\twopagepicture}[4]{%
%     \checkoddpage
%     \ifoddpage
%         \expandafter\@firstofone
%     \else
%         \expandafter\afterpage
%     \fi
%     {\afterpage{%
%     \if #1t%
%         \if #2p%
%             \thispagestyle{empty}%
%             \afterpage{\thispagestyle{empty}}%
%         \fi
%     \fi
%     \begin{figure}[#1]
%         \if #2p%
%             \if #1t%
%                 \vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep\relax}%
%             \fi
%         \fi
%         \if #1b%
%             \caption{#4}%
%         \fi
%         \makebox[\textwidth][l]{%
%         \if #2p\relax
%             \let\mywidth\paperwidth
%             \hskip-\dimexpr1in+\hoffset+\evensidemargin\relax
%         \else
%             \let\mywidth\linewidth
%         \fi
%         \adjustbox{trim=0 0 {.5\width} 0,clip}{\includegraphics[width=2\mywidth]{#3}}}%
%         \if #1b\else
%             \caption{#4}%
%         \fi
%         \if #2p%
%             \if #1b%
%                 \vspace*{-\dimexpr\paperheight-\textheight-1in-\voffset-\topmargin-\headheight-\headsep\relax}%
%             \fi
%         \fi
%     \end{figure}%
%     \begin{figure}[#1]
%         \if #2p%
%             \if #1t%
%                 \vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep\relax}%
%             \fi
%         \fi
%         \makebox[\textwidth][l]{%
%         \if #2p%
%             \let\mywidth\paperwidth
%             \hskip-\dimexpr1in+\hoffset+\oddsidemargin\relax
%         \else
%             \let\mywidth\linewidth
%         \fi
%         \adjustbox{trim={.5\width} 0 0 0,clip}{\includegraphics[width=2\mywidth]{#3}}}%
%         \if #2p%
%             \if #1b%
%                 \vspace*{-\dimexpr\paperheight-\textheight-1in-\voffset-\topmargin-\headheight-\headsep\relax}%
%             \fi
%         \fi
%     \end{figure}%
%     }}%
% }
% \makeatother

% \usepackage[usenames]{color}

% some tikz styles
\tikzset{morphism/.style={circle,draw,thick,align=center,inner sep=0pt,minimum size=12pt}}
\tikzset{bigmorphism/.style={circle,draw,thick,align=center,inner sep=0pt,minimum size=25pt}}

\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing

\def \i {\texttt{i}}
\def \ti {\textnormal{\texttt{i}}}
\def \Buf {\texttt{Buf}}
\def \tB {\texttt{B}}
\def \tBuf {\textnormal{\texttt{Buf}}}
\def \Addrs {\texttt{Addrs}}
\def \Bytes {\texttt{Bytes}}
\def \tBytes {\textnormal{\texttt{Bytes}}}

\def \tH {\texttt{H}}
\def \tT {\texttt{T}}
\def \tP {\texttt{P}}
\def \tU {\texttt{U}}
\def \tE {\texttt{E}}
\def \tF {\texttt{F}}
\def \tR {\texttt{R}}
\def \tS {\texttt{S}}
\def \tA {\texttt{A}}
\def \tY {\texttt{Y}}
\def \tP {\texttt{P}}
\def \tW {\texttt{W}}
\def \tV {\texttt{V}}
\def \tC {\texttt{C}}
\def \tD {\texttt{D}}
\def \tL {\texttt{L}}
\def \tI {\texttt{I}}

\def \tLF {\texttt{\textbackslash n}}
\def \tCR {\texttt{\textbackslash r}}
\def \tSP {\texttt{SPACE}}

\def \cA {\mathcal{A}}
\def \cC {\mathcal{C}}
\def \cD {\mathcal{D}}
\def \cM {\mathcal{M}}
\def \cN {\mathcal{N}}
\def \cR {\mathcal{R}}
